喂暴大，邊個教你咁起牆

係人都知要kalakala咁擺
如果唔係一推就收皮

雖然話暴大冇civil姐，都唔駛犯呢啲低級錯誤呀麻暴大建築去曬邊

利申返：暴大校友

周梓樂手足頭七

黑警毅進狗死全家，落地獄，每日被過百萬市民詛咒你地絕對無好下場，信不信由你，我地唔會殺狗，唔會接狗仔狗女放學，狗閪警，你地可以24小時睇實家人與及狗仔女嗎？

黑警毅進狗我屌你老母，吹撚脹?

死圖

冇事了

幾時變左咁
庇護手足起?

個人覺得唔需要起咁高，起米零左右用黎防守比較有意義，同埋太單薄一推就霖（就算起得啱都係），寧願起矮啲厚啲

手機upload
連登唔知咩事

點會冇學，有英式荷蘭玩

利申狗估

試多次

結構嘅穩固程度差好遠

屌，大學生，比啲common sense啦

矮+厚 個重心低啲先好

同埋真係唔好vertical aligned,

咁依家可以點算

咁搞法好危險，有木板就做擋板再做三角腳，唔係既話一推就淋晒，壓到自己人咋

班友真係唔識嫁喎

最好重新起過

屌

原來有圖 仲要每層都對到咁齊

根本唔應該起咁高
一壓落嚟想仆街

原圖，第一眼睇覺得幾型，望兩秒就覺得唔對路

後面加翻層咪得

[正視聽]點解大學據點咁重要？因為係作戰既「要塞」。

試下打直放

都得，同埋最緊要下次醒水

點解卡la卡la放會穩啲？

不如直接試下整冧佢啦

冧左證明唔得 再黎過

唔冧咪繼續加厚囉

其實冧唔冧都可以繼續加厚既

你拎走是但一粒都唔會跌，你起到咁是但一粒拎走左，上面個d就淋晒

不如直接後面加夾板落石屎

撞果下力會擴散開，依家係直接沿條邊散
例子，你劃鬼腳果陣一條直線快啲定有轉彎位快啲？
利申：physics 大炒

我諗幅牆唔係用嚟擋，係用嚟轉做投擲武器

其實卡la卡la定唔係卡la卡la咁放都係一推就lum
因為冇落mortar
因為磚牆本身就take唔到好多側向力
反而起多2,3重做bracing就好啲
btw, 行過見到佢地好似唔係完全疊到正咁起
係有啲打直有啲打橫, 有at least 3/4重

cu engine 16分讀屎片

上reddit見到俾鬼佬笑
對到齊又咁薄

吻埋灰，上埋漆啦，外觀都好緊要

唔一定, 冇mortar痴住都一樣易lum

中大建築收好高woh

不如整個好似尿兜咁
裝甲車會剷上天反車

都冇料痴實,齋堆有咩所謂

聽講而家大學生好鍾意睇說明書，拿邊個要起牆同我睇左佢

就係冇水泥，齋靠gravity，砌法嘅影響先更加大

arch都唔會教砌磚
其實無一個系會教砌磚

直接拆左佢再起過

因爲common sense

藝術牆黎

所以應該要矮+厚

打機都見過掛
定而家啲學生唔打機

讀屎片嫁 點會咁砌

sorry，笑左

唔係，archi唔會教砌磚，civil先會教，但中大冇civil

其實civil係會教砌磚
但唯獨cu engine 冇civil

喺喎低能㗎
Lego 都唔會咁砌

又唔好咁mean

Lego 你會咁砌？？？？3歲都知點做

冇撚腦 邊有人咁起牆架

定其實係陷阱黎我地都被呃了

真係3歲小朋友一推就冧

係poly ic 見過教砌磚，雖然係教角位點砌

班人玩minecraft 太多
我地細個玩lego的

高冇用 整多幾行係後仲好

大學生讀屎片。

屌突破盲點
minecraft真係咁

尋晚見佢地一開始砌明明係卡啦卡啦

屌 笑左

cu 冇人讀 Building?

Kongu個邊啲牆起得好好架

暴大建築老鬼表示：磚牆唔係咁起嫁喂，咁既L樣一推就塌啦

cu冇building
得kong u, ust, city, poly有

CU 有 mech 所以出到攻城機器
但冇civil 所以唔識起防禦工事

我諗用頭碰下都冧

Push

唔差在落埋鋼根/鐵枝

archi唔會教砌磚？（笑

卡拉卡拉唔係常識來咩

兩道牆中間夾泥 短時間穩陣

暴大得archi無civil

archi應該都要上build tech

利申：隔離大

屌

犯啲低級錯 一野就玩完

暴大人未見過磚牆？過poly參觀下啦
Btw頂撚住呀暴大人

證明真大學生, 冇泥水佬.....

ergonomics, spacial arrangement, construction detail......呢類野基本要知
建築系變做戰鬥工程營

拿拿林重新起過

咁兩國人材交流下啦

Btw我覺得呢個應該另有作用掛 排咁齊
琴晚個牆個底就真係唔穩

正解 （利申：暴大建築老鬼）

真係
利申文科撚唔知原理都知砌牆係要卡LA卡LA砌

快啲返去講解下防禦工程la
起單層brick wall 有咩用

仲要無留lon睇出面
咪制造左自己既盲點

收下把口啦屌你

佢咁砌法點留

砌磚牆首先要工字 同埋喇位之間要有英泥沙 唔洗太濕 沙要夠粗

細個玩玩具砌嘢時都知啦

無咁弱，有落水泥。

冇玩過lego？

其實見到手足犯錯，出post講無問題，但語氣唔該友善。

「應該要卡la卡la咁起先夠堅固，順著砌會易散啲。」

咁樣講已經足夠，淨係識係度恥笑係無用，而且會令到手足灰心。
唔該你班友反省下。

其實有冇必要係校內起咁多roadblock，萬一自己友有事救護車入唔到嚟，自己友都送唔到出去

清sir連屎片都讀唔到
J完email wong未啊

不完美，要改善

LEGO都無玩過 是否可悲

後面可能有很多陷阱

特別係開post既樓主。
就係你呢啲人成日搞到內鬨、互屌，充心希望你落到現場唔好咁樣講野。

尋日臨走明明見到係英式砌法，點解會變成咁

砌撚到幾實 咪又係一撞就爛唔好咁在意啦

cu無civil
civil會教兩隻砌法

中學定小學有教

樓主知唔知有幾多街外人入嚟幫手
未必係暴大人砌

用石屎起舊gravity retaining wall

archi有一個course會講下d bond係點樣 不過真係冇試過落手砌過

利申 暴大建築yr4

作為一個暴大人，呢種級數嘅恥笑根本每日當飯食
唔識恥笑自嘲下
下下要呵仔咁呵只會令人變得玻璃心
尤其呢啲超低級錯誤，係要俾人恥笑下先夠深刻有長進

friction?
利申:文科

唔完美…
再起過啦

暴大有ARCHI既 ARCHI應該係勁過CIVIL好似係
BTW 琴日朋友踢過好實下 真係唔太洗擔心

much better
係咪後面全部砌啱，前面整排假牆引啲popo去撞

要工字啊

I大

完全唔同意。
1. 叫你語氣友善，唔好淨係識恥笑，唔關咩呵仔事，亦唔會變咩玻璃心。
2. 唔需要恥笑都識進步。特別而家咁tense既環境，負面情緒好易引發心理疾病。已經好多人出現焦慮症，恥笑留返其他時候做好無？

後面加返層打直頂住前面會唔會好D

屌
又比人笑啦

Cover水泥落去啦
冇眼睇

小學生都識畫磚牆啦

起幅牆

結構差d 都算
但係冇英泥cover 成幅野

搵把鋰電鑽 撞幾野都冧哂

點會無教 archi有教架

push

中大理大手足入一入黎唔該

第一次起就算啦，從錯誤中學習

琴日好似有個post 教起牆
［工程屍］今日想教大家砌磚牆 | LIHKG

成班垃圾讀屎片

唔好咁啦
雖然真係忍唔住笑

細路仔疊麻將咁

砌多一道啱嘅晌後面頂咯

Practical training 果然有用

真係唔教都識
何況所有archi都應該有學過brick structure
利申archi狗

你諗下佢裂既時候會點裂
點砌既裂痕會最長

係
唔怪得望落怪怪地

wltf屌笑出聲 中學雞都識唔係咁起牆啦 sor9比我笑一次暴大
不完美 可改善

講撚左架

想講好耐 78月都有人起過牆 又係咁樣起
層層疊都穩過你啦

咁起係方便攞黎掟？

少林足球周星馳踢冧嗰幅牆

同我學左佢, 用ENGLISH BOND砌幅225牆唔會推得陏

不如i大教你地起牆啦
We connect

都冇落泥 用咩bond都推淋架啦

起牆果個應該有強迫症 下下要對到齊

有玩Minecraft都唔會咁

大佬 第一archi點都會教下磚有邊幾款pattern
第二 呢啲係常識啦

未必係archi砌

唔好笑啦
樣樣都有智慧樣樣識咩？

層層疊

砌錯咪黎過囉 唔緊要

我覺得樓主幾親切喎，呢啲又冇影到人樣，笑吓冇問題啦。

咪撚入鳩啲暴大仔數 琴日起牆個陣 大部分都係外來支援嘅手足尼 有入暴大嘅就會知其實由前晚開始 暴大入面手足主要係外援手足
利申:係暴大留左3日 啱啱先翻到屋企

如果一堆就冧/容易推，可唔可以起喺高點 用黎迎接班狗 唔洗手足一個個丟咁辛苦
利申完全唔識砌磚

屌 幼稚園小朋友畫磚頭屋都唔會咁畫啦

完

拎D野"啫住"住
等敵人唔知有乜野係入邊
又可以放小量用品係下邊

這是正式錄用的大學生嗎?

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

校友更加唔好叫暴大, 叫返中大好 d
而家唔係自嘲o既時候

冇用啦，泥水係要連接位上
淨係出面批盪作用不大

強調要求暴大有civil!!!
利申 暴大工程系畢業

唔識砌磚都望下埋大丫

再用正確方法砌多層，作基牆緊貼呢一層

將呢層牆當牆皮，保護之後既基墻

慢慢揀

係reddit上面比外國人笑緊
不過小事黎，得閒可以考慮起過

推

推到暴大手足見到

真係唔識架wo

一腳踢落去可能就冇左

加水泥

啱呀

不完美，可改善

班八歲細路玩Minecraft都識啦

後面加板同propping就勁好多,啲磚作為保護層, 木propping 食力。

諗多左
武器庫黎 Popo殺到黎手就拎到舊磚
利申：9up

打仗時刻磚都係寶貴資源黎

我諗佢打用磚横封到過頭係想視覺上封路
會慳d磚

今次運動暴露哂大家對五金，工程同建築知識的不足

無木用竹

其實手工好，磚牆都可以好實淨！

睇睇小弟post

有埋水泥沙就最好。